# 普通模式

普通模式主要用於 快速將光標 移動到 指定位置 以便進行後續操作

在 普通模式下 輸入 **zz** 可自動執行 **:wq**

# 跳轉

基本移動
* h 左
* j 下
* k 上
* l 右

翻頁
* ctrl+f 下頁
* ctrl+b 上頁

大範圍移動

* \* 移動到下個相同單詞處
* # 移動到上個相同單詞處
* gg 移動到行首
* GG 移動到行尾
* Ng 或 Ngg 移動到第N行

屏幕中移動
* H 移動到屏幕最上方
* M 移動到屏幕中間
* L 移動到屏幕最下方

行內移動

* w 右移光標到單詞首
* e 右移光標到單詞尾
* b 左移光標到單詞首
* 0 移動到行首
* $ 移動到行尾
* ^ 移動到本行文本開始處
* g\_ 移動到本行文本結尾處
* f字符 移動到下個指定字符處
* F字符 移動到上個指定字符處
* t字符 移動到下個指定字符前
* T字符 移動到上個指定字符前

上述跳轉指令輸入前 基本都可以輸入一個數字 代表執行幾次 例如

* 2\* 移動到後面2個單詞處
* 3l 右移3個光標

# 搜索

* / 使用正則向下搜索
* ? 使用正則向上搜索
* n 重複上個搜索
* N 反反向 重複上個搜索

# 刪除
* x 向後刪除字符
* X 向前刪除字符
* dd 行刪除
* d跳轉指令 刪除當前位置到跳轉指令指定的位置
* J 將本行和下行合併

# 替換
* r 將光標字符 替換爲指定字符
* R 進入替換模式
* s 刪除字符並進入編輯模式
* S 刪除本行文本並進入編輯模式(不會刪除本行 只刪除文本)
* cc 刪除當前行 並進入編輯模式
* c跳轉指令 刪除當前位置到跳轉指令指定的位置 並進入編輯模式

# 撤銷 重做
* u 撤銷
* ctrl+r 取消一個 u 操作
* . 重做最後一條編輯指令